[求屌醒］呢個時勢想裸辭

20fg 翻左近5個月
其實成個package係外人睇嚟唔算差
但自己翻得唔多開心
日日好多野做(啲senior可能覺得唔多 但對我嚟講多)
加上之前自己做野多甩漏
啲senior對我嘅印象定曬型
仲要公司冇一個同輩可以同我一齊呻下傾下(全部中女)
所以好想走
但呢個時勢裸辭係咪死路一條 注定3 5 7個月都失業
又覺得自己翻唔足一年 apply1年 exp嘅工都apply唔到
好似曬左呢幾個月嘅時間咁
我應該點做
求屌醒
Sorry for 1999

照走

有咩好屌

你承擔搵唔到工一陣咪辭咗先
咁後生

fg有咩要諗
除非你等錢洗

如果仲有幾個月一年咪撐埋佢，如果5係快走，快快揾另一份

呢個時勢純粹覺得自己翻得唔開心而裸辭係咪好任性
腦細同同事其實幾用心教我

幾錢先？

搵到下一份先好走
同時訓練自己唔好咁多甩漏

休息下啦

好彩我公司有2個同輩先頂得住

有fd 裸辭左成年搵唔到野做
成日WhatsApp 喊苦喊忽話好後悔
之前有返Pt 宜家唔洗佢返
宜家電話費都有錢交

無錢交

既然預咗走，更係hea做到上頭出聲話會寫花你appraisal 先算啦

嗰陣未過試用嘅時候猶豫左冇辭到工
依家覺得翻唔足一年
而好似好多工都要你有一年相關經驗先請
既然都翻左幾個月 我係咪應該捱埋果大半年好啲？

16k

但你想辭職做咩？

你就好啦
如果我都有我諗會好好多
起碼食lunch嘅時候可以呻下好多野做 講下份工好幾閪

唉我就係驚會咁先咁猶豫

有工先辭，份份工個個老細都難頂，唯有做好本份囉

想試多幾份工
但冇人擔保下份會更好

除左多野做小小
其實你有啲咩唔開心？
同事又肯教你

返工一唔開心就諗辭職，咁你打自己工啦

搵到先辭啦

幾好架 好嬲好大壓力既時候可以一齊鳩叫 講大佬老闆是非 互改花名....等等

無問題 諗下自己有幾多錢可以維持到1年

Hea 做

啱啱裸辭 過來人話你知
其實真心建議可以睇多陣先 一開始如果一直個心態都係唔想做好辛苦嘅話好難感受到份工啱唔啱你做
我都糾結咗好耐但係最後係發現唔係個工種唔啱我做
睇咗環境同啲人加間公司有問題
如果都唔開心左好耐 感受左一排呢種心情
咁就快快脆辭職 因為係我糾結嘅期間我唔單止冇舒服過仲辛苦左
最後一決定咗之後成個人心境開朗 終於變返正常人
而好多人會擔心而家辭職係搵唔到工 咁當然都關行業事 但係我一個禮拜都冇已經有2個offer 仲升職加薪 而家繼續舒服放假先

如果辛苦到好似想自殺嗰陣
即是真係行到高處會諗好好唔好跳落去嗰種，咁就真係要辭職啦

但如果唔係咁嚴重，我建議可以撐夠一年先，甚至一年半

加油。

做下運動減壓～ 唔好玩高消費減壓

成世人未打過逆境波，一小小事就喊苦喊忽

辭啦

學埋D野先好走
雖然未必下份工作岩用
但學識起碼下次做類似野易上手d
畢竟真係唔係份份工d同事都咁肯教
我格離部門個新女就勁慘
問條普通問題都無人理佢真係無人應咁,勁Sad

我未到咁mean 嘅
純粹想樓豬諗下
轉左一份工之後
面對緊嘅困難係咪真係唔洗再面對

雖然肯教 但feel到佢越教越炆 有次仲激到佢出聲屌過我
其實我都唔想
啲嘢我已經好小心對 但你越驚錯就越易錯
搞到用嘅時間又耐 做出黎嘅質素又唔係特別好
做左幾個月都仲要同事湊仔咁湊我
自從比佢屌過之後都會好淆會做錯野
嚴重嘅時候一見到佢地email仲會手震腳震

唔係wo...如果老闆同事都對你好

你有咩不滿啊
嫌返工冇女目及？

好羨慕呀ching

去中個有薪肺炎假抖下先講啦
有得抖又有五千賺

當你開始捱窮就會醒覺之前經歷嘅工作苦難都係冇乜嘢

我覺得你心態都要變
唔好太介意錯同比人屌
要厚面皮啲

完全明白 我都係咁
但係我自己反而想刻苦 而唔係quit

要走好走
過左兩年啲人唔會當你fg咁睇

5個月已經可以請SL/AL
搵到先走會穩陣d
年尾洗費都頗大

都咁大個人 做決定就要諗後果
係唔係你承擔到

其實唔等錢洗 屋企唔等你開飯咪辭囉 好簡單 相反既話就唔好住啦 無乜好諗

過多一年佢就會走了 所以就會得翻我一個。

咁似既我既但我人生仲要唔高

加上之前自己做野多甩漏
啲senior對我嘅印象定曬型

就呢點黎講 唔等飯開既話 你又後生
短期內間公司又唔炒人既話
辭

唔知你邊行
新人白紙多甩漏就緊架啦
一黎就上手就唔係FG 白紙價啦
我諗佢定你型係咪
因為你人工比同條件既人高?

咁可能真係唔岩你做

小小嘢都克服唔到 , 點做大事呀

我都覺得公司環境同人都佔好大因素
Btw多謝巴力你咁認真比意見我

我都係成日做野勁唔小心
對左幾次 都可以諗少左CASE
然後次次一交野個陣就會覺得好驚
之後我決定搵本薄寫低我要試清楚既野 試完就劃左佢
雖然都係有時做錯野 但個心理上反而冇咁驚
盡左力做有時錯都冇計 咁講比自己聽好似好過D

趁仲後生想走咪走
遲下年紀大左 有家庭要顧 到時揀都無得揀

返俾返工小tips你

第一，一定係抄低晒人地講咩先，唔好用腦記，佢會教得你炆一定係你犯同樣嘅錯誤/佢講過你都錯嘅，你抄低對住黎做，錯嘅機會都會減少

第二，啲野交出去之前，自己對一次先，冇問題嘅打個tick 咁，基本上有對過已經減少左啲careless mistake，如果你真係咁唔小心，就對夠兩次，就應該冇問題架啦

每個fg 都係俾人屌住咁成長架啦，但你要從錯誤中學習，轉工幫唔到你的

年青人, 後生睇野會好重, 但過多十年, 你就會明白而家呢D只係人生既階段,
忍得到既, 忍夠一年, 先搵工走, 騎牛搵馬, 睇錢份上, 升職前途是正路.
咁既時世, 老屎忽D都係咁話, 唔好辭,寧願比佢炒都唔好辭,
起碼多一個月洗費收到......不過咩REFERENCE LETTER就唔好攞啦

如果想好來好去, 咪做夠年半, 拿埋B 仔(如果有)先走......

走完又點 下一份咪又係咁

唔等錢洗咪走
如果唔係日子好難捱
利申 頭一份工兩個月走 第二份工八個月走

好似自己開po咁
我就諗住等到搵到新工

咁都唔滿足?
第時無人教你tim

的確冇人擔保下份更好，但放心la, 我知道你下份一定開心個依份。因為「快樂源自比較」，正如如果你依一份好開心，你下份就會覺得冇咁開心一樣。

不過如其你裸辭，不如嗱嗱聲搵到份新既先走好過la，咁就唔使驚冇人請，又唔使再硬食

利申：做左野10年既過來人，轉過5份工，梅花間竹咁feel 到開心唔開心，所以明白你既憂慮

比個目標自己溝個中女黎屌下

咁似我既 公司全部中女-啊嬋
又係多野做到仆街 又係有唔開心做到
但我會同自己講我有做緊野 唔係冇 你比咁多野我做 我做唔哂好正常

除非無左份糧唔得
否則做得唔開心都實走
反正你都知唔會長做 上司點睇你其實都無咩意思

可能我歷練唔夠啦

中女上司最喜歡小鮮肉氹得掂 隨時上位

會唔會係自己能力問題？

你快d 走 有一堆連登仔衝緊入黎

以為自己開post

啱啱畢業咪做住攞經驗先
份份工都係咁 轉嚟轉去仲煩
建議捱到一年先轉
一嚟可以攞埋雙糧花紅
二嚟可以寫落CV
三嚟等佢年尾加人工 下份叫高啲

一路搵一路做算啦

16k 辭左好快搵到

做邊行

有儲蓄屋企唔憂食咪走
仲咁後生

你以為你番緊長工？
你似做緊實習炸喎。
你以為工簡你？ 你叫到價就已經係實力一種。
唔鐘意咪轉工。咁驚冇工番 你番譚仔都得啦

定咗型通常都會繼續甩甩漏漏

我今年fg, 21k
做左三個月就裸辭
好好彩係通知期個一個月揾到第二份工。
人工係低啲(18k)，但係環境同人好好多。
個人開心左好多，更有動力。揾返啲自信心。
感覺
係新工返一日，等如係舊公司返一個月。

爛泥扶唔上柄

有工先辭

呀姨我不想努力了

巴打認真答你 依家真係無你想像中咁難搵工
我身邊有唔少人都係依年轉工都無咩大問題
諗清諗楚 想辭就辭 我都等緊年尾之後就準備祼辭

咩行業？

FG 16K都算係咁

好多巴打有共鳴

無經濟問題 其實ok

所謂多嘢做，即係做到幾多點先放工？
驚係心態問題，反正你已經諗住辭職，根本就已經冇嘢輸，就算再做錯野被炒又有咩所謂？

應該唔係啦 16k一啲都唔高

Btw
唔岩做咪走，20Fg驚閪
Ok 7仔大把Pt比你番
番多幾份閪工就會知自己最後想點了

唔鍾意咪走，做到自己有病嗰陣仲衰

你係新人咩都唔識 啲同事又肯教算係咁啦
我就覺得點都學都上左手先再諗下一步點啦

唔好走
認真
真係會搵唔到工

安排埋後路先啦

搵倒先遲 然後 幾個月浪費係漫長人生裡面唔算係乜野

裸同辭係可以分開睇嘅
裸唔裸我自己嘅準則係依家份工會唔會阻到我搵工

例如日日O幾粒鐘T又無假放
咁你邊有時間精神搵工見工
想唔裸都唔得
（或者半裸 即是hea 住做 佢唔炒你就繼續出糧）

但如果只係份工悶無前途之類
我就會出住糧嚟搵工喇

至於出面咁巿道就睇你咩行業喇
武肺同沙巿唔同 只係集中咗幾個行業仆到直
踩唔中的話好多巿況都唔錯
睇你有無能力把握到

一路搵一路做
市況真的好差

如果屋企唔係等住自己養, 又有少少積蓄, 叫做support到自己都可以考量quit冷靜下, 睇下自己究竟係想番一份點既工. 人生流流長, 呢份只係你起步既其中一份工, 你仲要FG其實都無咩野輸.

從錢銀角度
呢個時勢不論你屋企有冇support 都好
建議做住先
因為有d行業已經冧咗
比如航空，貿易
就算宜家多人消費都只不過係買日用品
名牌呢d得離地撚買
遲下大衰退現形，除非你做個行係big4 /同民生有關
否則辭咗都難搵到工，就算搵到大多係閪工

同事有心教係好事，惡咗d都係想你入腦
你宜家比佢地屌好過將來比其他死八婆屌
驚就一定架啦
最緊要調整自己心態
問之前 出email之前再三check
試過有一個同事日日返黎hea
明顯冇心做仲做錯哂
個個都索性唔教佢野
笑住對佢 由佢玩手指瞓教食野打機
背後屌到佢飛天

你學得多野
下一份工可以hit 多個keywords
人工可以再高d
加油 呢個時勢大家都係咁難捱
From 好想quit嘅過來人

求邊行？
升職加薪仲有假放？

錢搵完都要有命洗
如果你唔等錢洗唔洗養家咪辭囉
好過屈到有精神病

後生唔裸辭
唔通到你月入十萬嗰陣先裸辭咩
走啦

求解點解唔好攞reference letter
唔拎咪下間公司比唔到佢地？

練習下厚面皮d
返工既野唔洗太上心
今次比你裸辭下份工一樣咁點算
不停轉工定做隱青

放假係因為裸辭 我嗰行唔好做🥴 唔自爆喇

屌乜撚，唔辭就屌喇

唔開心，又唔擔心錢銀，咪裸囉。
不過依家裸辭蝕既就係無得去下旅行，on99咁屈係香港無節目。

利申以前裸過四次，每次都走左去旅行先返黎搵工。

走啦，早走早著

唔好俾太大壓力自己，慢慢做，慢慢搵

巴打 騎牛搵馬啦 有啲似我以前經歷
你留意下 其實好多人食飯都係一個人 有時耳根清靜啲仲好

same 我做左4年野 呢份做左3個月又唔想1做 好撚多野1做

加油啊樓主 我返梗果份都俾人屌得多 但一日未搵到更好都唔會走 唔好太介意俾人屌俾人串 對自己講佢係對事唔對人就得 返工EQ最重要 就算幾唔開心都要笑

呢個時勢仲有資格裸辭 真係好撚羨慕
利申 做撚到成隻狗都係得個10k

呢個真，新人問嘢senior唔西面肯教已經好好
有啲老屎忽真係閪到一個極點，問兩句屌到全公司都聽到

我都係😭今日放工返屋企又哭L左出黎，但依家咁嘅經濟環境真係小驚....

奶嘴係咁嫁啦

快啲走 讓個位出黎比人啦
你又唔再心情差 人地又有好工番 雙贏

想問下巴打係咪裸辭？

我都係
越驚就越錯 senior就越炆
我都唔想架

同樓主一樣 返緊份閪工
仲要返shift overnight
人工又少到仆街 如果唔係諗住捱夠一年寫落cv一定會即走
不過有個問題就係份工返咗兩個月
好似同team入面啲人唔係好夾又或者冇咩野講
當然想趁第一份工攞經驗嘅同時又識下人咁
但完全融入唔到咁 都係各有各做

係

我都係 所以食飯寧願自己一個出去食

唔等錢洗就辭啦襯後生
慢慢搵下工
過多幾年就會變咗我個名咁

唉好糾結

返工有錢收仲要講happy唔happy？
ptgf都要睇個恩客靚唔靚仔啦
唔好諗太多，你越諗越影響表現
自己改變自己mentality，每日進步小小
諗下每個task要點完成
否則你轉去第二間公司一樣係重複犯錯

我岩岩走左 即時有幾份工offer

大丈夫能屈能伸
忍一忍先啦呢個時勢

走啦

其實我覺得而家先係裸辭既最好時機, 去搵自已鐘意做既野, 乜都可以賴落個肺炎到.

襯後生換份啱既工先長做啦
為左少少人工浪費將來唔值得

利申 中年裸辭轉行放假中

我都係fg 16k
想問下啲人負皮既原因
我以為16k係ok

可能低過連登標準啦

琴日裸辭了 依個時候休息仲好

我都想咁老瀟
但為左可以儲夠1年份cv靚仔啲...

Ching it咩範疇

樓主 勸你勿走

過來人身分 我7月辭左職 同你類似原因 再hea左一月 之後8月尾開始搵工 發覺好難搵 最後宜家搵到一份低人工過以前20%嘅 做緊喇宜家 你話我係咪自己攞黎

建議你做夠一年再走 會易D

做咗十幾年
最近裸辭咗
不過無耐就有 offer
休息返一個月年頭就返新工

呢個世界沒人想返工
但唔返工沒收入
你有能力就沒問題啦，隨時走就馬上新工
有更好的工沒人會唔走，Cv唔會有問題，
但你如果係沒料到就算啦
大個仔啦，忍幾個月做夠一年先唸啦

好想入樓主公司溝中女

裸辭唔係問題，問題在於: 點避免下一份工都是伏工?
有冇資深打工仔指點下

依家做緊份工，十月個陣升咗職
同以前比多咗好多野跟，多咗好多責任
成日比下面問我野比上面捽搞到返工好大精神壓力
本身其實未升之前都已經諗住下年一月就會辭職
但返工嘅精神壓力真係越黎越大，想早d 解脫
而我又唔等錢洗
所以兩個禮拜前就裸辭咗
到依家都仲未搵到工
已經做好會失業幾個月嘅準備

點解唔等埋雙糧

合約寫話會按比例出返比我

洗咩裸辭 一路做一路搵工咪得

當放長年假

中女玩曖昧先正